傳北京因貿易戰 延遲推出大灣區規畫

香港星島日報今天報導，鑑於中國和美國的貿易戰持續升溫，北京當局延遲推出粵港澳大灣區規畫綱要。
據報導，涉及廣東、香港和澳門的大灣區規畫綱要至今沒有推出時間，大陸全國政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深透露，中美貿易戰令大灣區規畫延遲推出。

報導引述蔡冠深說，美國對中國提出的「中國製造2025」計畫有所擔心，若談論太多大灣區規畫，可能會招致美國採取行動。

蔡冠深說，北京目前的做法是「成熟一項推一項」，毋須一次都公布，例如今年5月宣布北京科研資金可來港參與科研活動。

另一個例子是大陸國務院日前取消港澳台人士在中國大陸就業要先取得就業證的制度。

（星島日報報道）粵港澳大灣區規劃綱要只聞樓梯響，至今未有出台時間，全國政協常委、中華總商會會長蔡冠深透露，由於中美貿易戰持續升溫，令大灣區規劃出台延遲，特別是美國對中國提出「中國製造2025」計畫有所擔心，若談論太多大灣區規劃，可能會招致美國採取行動。蔡冠深指，現時中央的做法是「成熟一項推一項」，毋須一次過公布，例如今年五月便宣布中央科研資金可來港參與科研活動。

中美貿易衝突加劇，美國本月二十三日起再向總值一百六十億美元的中國進口產品，加徵百分之二十五關稅。蔡冠深接受本報訪問時表示，貿易戰對大灣區規劃出台時間及內容有影響，指貿易戰除源於貿易逆差、知識產權等問題，更重要是國家近年崛起、提出「中國製造2025」規劃，令美國有所擔心，繼而採取措施維護自身利益，因此據他理解，中美貿易戰令大灣區規劃出爐延遲，「會不會我們講太多（大灣區），人家可能會像『中國製造2025』般，對你有所擔心和行動？」

蔡冠深指，現時中央的做法是「成熟一項推一項」，例如早前中央將香港定位為國際創科中心，「正常來說，這件大事當然是放在大灣區規劃，作為一個大禮包，這是以前的做法，但現在是『成熟一項推一項』。」他指根據「十三五規劃」，香港只得金融、商貿及航運「三個中心」，「其他中心是我們自己講而已」，但新增的國際創科中心是由中央宣布，則證明政策落地比推出規劃更實際。

另一例子是國務院日前取消港澳台人士在內地就業要先取得就業證的制度，蔡冠深指，新措施可吸引更多內地企業聘請港人，指過往港人北上發展需進行身體檢查等程序，動輒數月，令港人失去平等就業機會。

對於香港可能受貿易戰牽連，他期望特區政府向美國重申，香港在「一國兩制」下是獨立關稅區，美國實行制裁措施時應將香港排除在外。他稱不會評估大灣區規劃何時出台，因客觀環境變化太多，「國家想很快地去做，還是想清想楚才做？這由國家決定。」

美國總統特朗普早前被指在一個閉門場合，抨擊中國提出的「一帶一路」，部分國家近來亦唱淡「一帶一路」前景，蔡冠深認為，「一帶一路」只是概念，即使以前沒有此倡議，各國亦會投資港口、鐵路等，「大家可以自由做生意」，但由於「一帶一路」由中國政府推動，令其他國家「諗多咗」，「可能講多了，令外國特別是美國擔心，是否屬於全球戰略部署呢？諗多咗，咪變得複雜咗。」

蔡冠深早前提出「大灣區人」概念，引起不少爭議，他解釋自己的原話是大家將來「不僅」是香港人，也是大灣區人，重申有關說法沒有問題，「等於我是中國人、亞洲人、地球人，有咩問題呢？」，認為社會不應凡事政治化。

早前有調查指，逾半青年人不願到大灣區發展，蔡冠深認為，這源於部分青年對國家不了解，而且兩地的國民待遇不一，「內地人買高鐵票，一拍卡就過，點解香港人要排隊攞飛呢？我去北京，夥計全部上晒火車，我仲要排隊攞飛，車都開走。大家都係中國人，我要搭下一班車，心理梗係唔平衡。」

他表示，會繼續爭取准入前國民待遇，例如在大灣區實行「港人港稅」，做到經濟及生活便利化，吸引年輕人北上發展甚至定居，「如果平靚正，一小時返到香港返工，面積大十倍，錢又便宜了，我諗年輕人都無意見」，但強調要解決交通費問題。

叫你班契弟一星期上去打一次golf都唔撚肯喇 仲叫人番去住

邊關事 美國要搞 根本唔需要理由

淋病上去開會啦
度到咩絕橋呢

幾時亡國滅族?